[用嚟對中國定北韓?] 美空軍F-35A戰機 11月進駐嘉手納基地

美空軍F-35A戰機 11月進駐嘉手納基地
2017/10/24 14:22

（中央社記者曹宇帆洛杉磯23日專電）美軍太平洋司令部指出，約300名美軍飛行員、維修人員，以及12架F-35A匿蹤戰機，11月初將部署琉球美國空軍嘉手納基地。

美軍太平洋司令部（PACOM）在新聞資料中指出，這12架F-35A閃電2型（F-35A Lightning II）匿蹤戰機，以及300名美軍飛行員和維修人員，原駐紮於猶他州希爾空軍基地（Hill Air Force Base），隸屬第34戰機中隊（34th Fighter Squadron）。

12架F-35A戰機與300名飛行員及維修人員，預定11 月初抵達嘉手納基地（Kadena Air Base），在當地部署半年。

這是美軍太平洋司令部首次執行F-35A的特遣任務部署，這款美軍第5代戰機，前幾天曾在「2017首爾國際航空航太暨軍工業展覽會」（Seoul ADEX 2017）展示。

隸屬美軍陸戰隊的F-35B短場起飛、垂直降落匿蹤戰機，今年年中已部署於日本西部的岩國飛行基地（Marine Corps Air Station Iwakuni）。

F-35是美國航太大廠洛克希德馬丁公司所研發生產，分為A、B、C等3個構型，A Model是主要供空軍操作的陸基戰鬥機；B Model具備短場起飛、垂直降落能力，美陸戰隊即操作B構型；C Model是海軍操作的航空母艦艦載戰鬥機。1061024

update哂d制空軟件未

距離台灣僅400浬
距離釣魚台列嶼也僅有200浬

唔係c》A》b咩
b垂直降落所以引擎大d重d，帶彈量少、航程都短d
A一般
C對翼大d，多d升力，機動性好似好d

a的空戰能力先係最高，佢個雷達截面係最低，而且機翼大會令到佢阻力大左，對空戰會有影響

獲獲有好野都比哂日韓

等睇有人話_____好過F-35

同場加映：印度針對支那水加強與台關係